@inproceedings{Lefevre-Dhaussy-Jabaian-Njifenjou-Sucal:CORIA-TALN:2023,
    author = "Lef\`evre, Fabrice and Dhaussy, Timoth\'ee and Jabaian, Bassam and Njifenjou, Ahmed and Sucal, Virgile",
    title = "muDialBot, vers l'interaction humain-robot multimodale pro-active",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 6 : projets",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "26-29",
    note = "Dans muDialBot (ANR-20-CE33-0008-01), notre ambition est d'incorporer pro-activement des traits de comportements humains dans la communication parl\'ee",
    abstract = "Dans le projet ANR muDialBot, notre ambition est d'incorporer pro-activement des traits de comportements humains dans la communication parl\'ee. Nous projetons d'atteindre une nouvelle \'etape de l'exploitation de l'information riche fournie par les flux de donn\'ees audio et visuelles venant des humains. En particulier en extraire des \'ev\'enements verbaux et non-verbaux devra permettre d'accro{\^\i}tre les capacit\'es de d\'ecision des robots afin de g\'erer les tours de parole plus naturellement et aussi de pouvoir basculer d'interactions de groupe \`a des dialogues en face-\`a-face selon la situation. R\'ecemment on a vu cro{\^\i}tre l'int\'er\^et pour les robots compagnons capable d'assister les individus dans leur vie quotidienne et de communiquer efficacement avec eux. Ces robots sont per\c{c}us comme des entit\'es sociales et leur pertinence pour la sant\'e et le bien-\^etre psychologique a \'et\'e mise en avant dans des \'etudes. Les patients, leurs familles et les professionels de sant\'e pourront mieux appr\'ecier le potentiel de ces robots, dans la mesure o\`u certaines limites seront rapidement affranchies, telles leur capacit\'e de mouvement, vision et \'ecoute afin de communiquer naturellement avec les humains, a\`u-d\'el\`a de ce que permettent d\'ej\`a les \'ecrans tactiles et les commandes vocales seuls. Les r\'esultats scientifiques et technologiques du projet seront impl\'ement\'es sur un robot social commercial et seront test\'es et valid\'es avec plusieurs cas d'usage dans le contexte d'une unit\'e d'h\^opital de jour. Une collecte de donn\'ees \`a grande \'echelle viendra compl\'eter les test in-situ pour nourrir les recherches futures. Consoritium : LIA (porteur), INRIA Grenoble, Lab Hubert Curien, AP-HP Broca, ERM Automatismes",
    keywords = "interactions vocales, dialogue situ\'e, interface robotique, perceptions, multimodalit\'e, proactivit\'e, apprentissage par renforcement",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/481562.pdf"
}
